Кочергин Эдуард - Крещенные крестами

Автор: #Эдуард_Кочергин@audibooks
▶Исполнитель:#Александр_Клюквин@audibooks
Рубрика: #Разная_литература@audibooks, мемуары
Битрейт аудио: 128 kbps

💬Описание: Новая книга Э.С.Кочергина основана на воспоминаниях о тяжелых послевоенных временах, когда он бежал из омского детприемника для детей "врагов народа" на родину в
Ленинград, - о беге, длившемся более шести лет, со всеми перипетиями и скитаниями по "эсэсэрии" с ее тогдашними казенными домами, детприемниками НКВД и колониями. 

[miscellaneous] Письма незнакомке

Автор: #Андре_Моруа@audibooks
▶Исполнитель: #Юрий_Забoровский@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

💬 Описание: Перед вами – лучшее из творческого наследия Моруа, одного из самого известного французского писателя ХХвека. Произведение, воплотившие в себе всю прелесть его тонкого, ироничного таланта постижения человеческой психологии. Парадоксальные, полные тонкого юмора и лиризма, «Письма незнакомке» до сих пор считаются своеобразным «эталоном жанра». Существовала ли таинственная Незнакомка, которой Моруа давал советы, достойные Лакло и Овидия? Быть может, это не столь уж и важно?..

[foreign_literature] Комьюнити
 
Автор: #Алексей_Иванов@audibooks 
▶Исполнитель:#Иван_Литвинов@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬Описание: Топ-менеджер Глеб методично реализует свою мечту о жизни премиум-класса. Престижная и интересная работа в знаменитой IT-компании, квартира в Москве, хороший автомобиль, желанная женщина, лучшие бренды… «Человек — это его айфон». Но с гибелью гениального IT-менеджера, совладельца компании, появлением его красавицы-дочери, оставшейся без наследства, и случайно обнаруженной загадочной надписью на древнем могильном кресте размеренная жизнь Глеба заканчивается… И странное, но явственное дуновение чумы пролетает над современным, внешне благополучным миром.
 
[russian_science_fiction] 90% людей не умеют пользоваться деньгами. Большинство несет свои сбережения в банк под мизерные 6-8% годовых. Доход съедает инфляция. В результате вклады не увеличиваются. А это – прямой путь к бедности.

У богатых другой подход. Часть прибыли они всегда инвестируют и получают 20-30-40-50% годовых, с каждым годом увеличивая свой капитал.

Но почему же 90% людей не инвестируют? Главная причина - не хватает знаний, как правильно это делать. Боятся прогореть. Недоверие. Непонимание зачем им, если они пока мало зарабатывают. 

Я решил это исправить и показать, как каждый сможет более грамотно инвестировать. Обязательно уделю время финансовой грамотности, без которой не выбраться из бедности.

Расскажу подробно об налоговом вычете в размере 52 000, который может получить каждый работающих гражданин.

Это будет мой авторский мастер-класс.

На нем мы поговорим о конкретных шагах:

- Что нужно, чтобы начать инвестировать?
- Что такое ИИС и для чего он нужен?
- Как выбрать брокера?
- Как получить от 20 до 30% годовых

Это про настоящие инвестиции на фондовом рынке.

+ Вы получите специальный бонус, как и с чего начать зарабатывать в интернете.

Я поделюсь собственным опытом, который вы легко сможете повторить . Принять участие - https://vk.com/app5898182_-167757577#s=213301&force=1

П.С. Повтора не будет... И это единственный раз, когда я провожу бесплатно, в дальнейшем его можно будет купить только за деньги... ТЕАТР У МИКРОФОНА "ЗОЛОТАЯ КОЛЛЕКЦИЯ" часть 3

Автор: Николай_Гоголь@audibooks #Иван_Тургенев@audibooks #Ф_М_Достоевский@audibooks Автор: #Михаил_Булгаков@audibooks
▶Исполнители: В.Смехов, А.Кузнецов, А.Котов, "Гостелерадиофонд"
Рубрика: #Аудиоспектакль@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps

🔊Вий
автор: Николай Гоголь, исполнитель: Вениамин Смехов
Одно из самых жутких, наполненных суеверным страхом, произведений классика. Сюжет всем знаком с детства: семинарист Хома Брут останавливается на некоем хуторе, где добродушные хохлы поят его горилкой, кормят галушками и рассказывают о красавице - дочери сотника. Но веселье уходит вместе с жарким украинским солнцем - ночью в степи царят черные силы.

🔊После смерти
автор: Иван Тургенев, исполнитель: Алексей Кузнецов
Согласитесь, не так часто сталкиваемся мы с фантастической повестью XIX века! В мудром и романтическом произведении И.С.Тургенев утверждает, что любовь - высшая ценность человеческой жизни - чувство, овеянное высокой духовностью. Говорит о том, что не следует бояться любить. Отвергает же любое проявление эгоизма по отношению к чувствам другого человека.

🔊Бабуленька
автор: Федор Достоевский
Радиоспектакль "Бабуленька", поставленный по роману Ф.М.Достоевского "Игрок", вобрал в себя все лучшее, что присутствовало в российском театре лет эдак тридцать пять назад. По творческому азарту занятые в постановке актеры сравнимы с самим заглавным героем романа, с той лишь разницей, что "жизненные соки, силы, буйство, смелость" последнего пошли не на покорение вершин искусства, а на рулетку.

🔊Ханский огонь
автор: Михаил Булгаков, исполнитель: Александр Котов
Рассказ описывает сохранившееся до наших дней подмосковное имение князей Юсуповых Архангельское, после революции превращенное в санаторий и музей.

🔊Стальное горло
автор: Михаил Булгаков, исполнитель: Александр Котов
Рассказ из цикла "Записки земского врача" - литературная иллюстрация писателя к его работе врачом в Смоленской губернии.

[russian_literature] [audio_performance] Динка
 
Автор: #Валентина_Осеева@audibooks 
▶Исполнители: Бокарева З., Сперантова В., Литвинова Н. и др.
Рубрики: #Русская_классическая_литература@audibooks, #Аудиоспектакль@audibooks, #Детская_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
Описание: 
 
Повесть "Динка" автобиографична: в ней нашли отражение многие эпизоды нелёгкого детства писательницы.

Детство отчаянной Динки, так же как и Осеевой, совпало со сложными годами после первой русской революции 1905 года. Динка растёт в семье, связанной с революционным подпольем, и её находчивость, смелость нередко выручают взрослых в трудную минуту. Острое чувство справедливости, способность сопереживать, искренняя привязанность и верная дружба Динки с сиротой Лёнькой вызывают симпатию читателей к юной героине повести. Горячую, вспыльчивую, но добрую девочку просто нельзя не полюбить. 

В раздаче представлен радиоспектакль по данной повести в 3-х частях.

Скачать по магнитной ссылке: http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=4292434
 
[audio_performance] [russian_literature] [for_children] Самоубийца
 
Автор: #Николай_Эрдман@audibooks 
▶Исполнитель: #Всеволод_Абдулов, #Роман_Ткачук@audibooks , #Ольга_Аросева@audibooks , #Зоя _Зелинская@audibooks , #Спартак_Мишулин@audibooks , #Георгий_Менглет@audibooks , #Наталья_Фекленко, #Валентина_Шарыкина@audibooks , #Нина_Феклисова@audibooks , #Михаил_Державин@audibooks , #Виктор_Байков@audibooks , #Борис_Кумаритов@audibooks (Торрент Аудиоспектакль) не влез если кому нужно пишите в личку 😂
Рубрика: #Разная_литература@audibooks #Трагикомедия
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬Описание: «Самоубийца» Эрдман Николая – одна из самых сильных пьес, созданных в XX веке в России. Действие пьесы происходит в 20-е годы в московской коммунальной квартире, одним из обитателей которой является безработный Семен Семенович Подсекальников, зануда и истерик. Разбудив как-то свою жену, Марию Лукьяновну, только что уснувшую после тяжелого трудового дня, Подсекальников закатывает ей очередную истерику, обвиняя ее в том, что она, якобы, попрекает его лишним куском и ждет его смерти. Доведя себя до исступления, он, хлопнув дверью, уходит, а Мария Лукьяновна вместе с матерью отправляются на его поиски. Женщины находят Подсекальникова на кухне и, приняв за револьвер кусок ливерной колбасы у него в руке, приходят к выводу, что он задумал покончить жизнь самоубийством. Проснувшиеся соседи подхватывают эту идею, и о ней становиться известно как в самой квартире, так и за ее пределами. Подсекальников – полное ничтожество, он никому не нужен, кроме своей жены. Но с тех пор, как пошел слух о том, что он решился на самоубийство, интерес к нему возрос. Оказалось, что смерть Подсекальникова на руку очень многим, ведь если в предсмертной записке указать причину, по которой он свел счеты с жизнью, то можно устроить некоторые дела. И желающих «помочь» ее написать становится – хоть отбавляй.
 
[miscellaneous] До свидания, мальчики!
 
Автор: #Борис_Балтер@audibooks 
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Трое друзей, только что окончивших школу. Первые поступки, первая любовь. Город их юности. Море. Полная чувств и событий жизнь, которую вот-вот захлестнет война...

[modern_russian_prose] Мэллори
 
Автор: #Джеймс_Хедли_Чейз@audibooks 
▶Исполнитель: #Сергей_Горбунов@audibooks 
Рубрика: #Детектив@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Предлагаем вашему вниманию аудиокнигу Д.Х. Чейза « Мэллори». Когда-то Мартин Корридон был военным разведчиком. Судьба не была к нему излишне благосклонной и порой закидывала в самые непростые ситуации. Даже в лапы гестапо, вырваться откуда оказалось необычайно сложно. Все это уже позади и, кажется, можно было бы жить дальше размеренной и спокойной жизнью. Но… Однажды к Мартину Корридону обращается странная троица людей – участников группы французского Сопротивления. Когда-то их было десять, но из-за предателя Мэллори почти все члены организации были убиты. А те, кто остался, больше всего жаждут мести. Орудием в их руках и должен стать Корридон. Под гнетом обстоятельств ему приходится согласиться найти предателя и покончить с ним раз и навсегда. Но это оказывается куда сложнее, чем предполагалось. Свидетелей убивают одного за другим, никаких улик практически нет, а сам Мэллори подобен призраку – незаметен и неуловим. Удастся ли бывшему шпиону найти преступника? И действительно ли тот заслужил смерть от руки незнакомого человека?чем дедукцию.
 
[whodunit] Невропатология для всех 
 
Автор: #Константин_Уманский@audibooks 
▶Исполнитель:#Светлана_Репина@audibooks 
Рубрика: #психология@audibooks #Научно-познавательная литература
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Книга в доступной форме знакомит читателя с устройством нервной системы человека, ее функциональными особенностями, с основами классической невропатологии, некоторыми методами диагностики, с характерными реакциями нервной системы на те или иные факторы. Автор популярно рассказывает о наиболее часто встречающихся заболеваниях нервной системы: сосудистых, инфекционных, аллергических, травматических и др., а также о простейших и безвредных мерах их профилактики. Для самого широкого круга читателей.
 
[psychology] Уродливый мальчуган 
 
Автор: #Айзек_Азимов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Молодой педагог Эдит Феллоуз была нанята компанией, вытаскивавшей объекты из прошлого. Она должна была стать сиделкой для маленького неандертальца, но она стала для него кем-то большим…
[foreign_fiction] Синдикат
 
Автор: #Дина_Рубина@audibooks 
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Вчерашняя эмигрантка возвращается в страну с которой простилась много лет назад и принимается за работу связанную с поиском таких же желающих ее покинуть, как и она сама. Организации удалось обосноваться в здании бывшего детского сада, расположенном в уютном и все еще тихом центре столицы. Для потенциальных эмигрантов устраиваются специальные конференции, семинары, пикники, встречи и концерты. Параллельно с основной детальностью, организация проводит масштабное исследование направленное на поиски потомков легендарных десяти из колен Израиля...
 
[modern_russian_prose] Люди бездны

Автор: #Джек_Лондон@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Для того, чтобы написать эту книгу писатель инкогнито, под видом бродяги, прожил некоторое время среди обитателей восточного Лондона и узнал этот таинственный и страшный мир изнутри.
 
[foreign_fiction] Крупная рыба 
 
Автор: #Дэниел_Уоллес@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Дэниел Уоллес - современный американский классик, достойный продолжатель традиций Рэя Брэдбери и Сола Беллоу, Харпер Ли и Джона Апдайка. Его дебютный роман "Крупная рыба" послужил основой фильма Тима Бертона (2003), в котором снимались Эван Макгрегор, Джессика Ланж, Хелена Бонэм-Картер, Стив Бушеми, Денни де Вито. В романе сын умирающего Эдварда Блума собирает воедино легенды и мифы, окружающие жизнь его отца. Блум-старший рассказывает близким невероятные истории о своей невероятной жизни, а сын пытается разглядеть за фантазиями реальность, не понимая, что изъян не в рассказчике, а в нем самом... 
 
[foreign_literature] Мать-Земля 
Книга из серии: "Детектив Элайдж Бейли и робот Дэниел Оливо" 
 
Автор: #Айзек_Азимов@audibooks 
▶Исполнитель: #Макушев_Михаил@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Мать-Земля - Планеты, которые были колонизированы жителями Земли, уже не считают себя «детьми» Матери-Земли. Их общество построено на расовой системе и превосходстве над остальными 6 миллиардами, которые населяют Землю. Но всё ли так благополучно в этом обществе?
 
[foreign_fiction] Охотник - Книга первая (1/3)
 
Автор: #Лиза_Джейн_Смит@audibooks 
▶Исполнитель: #Сергей_Пухов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Все началось с игры, купленной Дженни в лавке «Иные игры», которую она отыскала случайно в лабиринте городских улиц. Покупка была сделана для того, чтобы весело провести время на дне рождения у ее приятеля Тома. Но вот только веселье обернулось для всех кошмаром, потому что Сумеречный мир, в котором разворачивается игра, оказывается реальностью и законы, действующие в нем, не знают ни жалости, ни пощады. А еще, и это самое страшное, - здесь правит бал таинственный Сумеречный человек, оживляющий наши скрытые страхи и самые опасные из фантазий.
 
[foreign_fiction] Государство страха 
 
Автор: #Майкл_Крайтон@audibooks 
🔊 Исполнитель: #Алексей_Россошанский@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт Аудио: 192 Kbps 
 
💬 Описание: Нам только кажется, что в сегодняшней реальности существуют отдельные страны. Весь нынешний мир — это одно огромное Государство Страха. Ведь только опираясь на страх, правители могут держать в покорности собственные народы. И когда в 1989 году рухнула Берлинская стена, а вскоре развалилась Империя зла, сразу же нашлись новые опасности для свободного мира, такие, как исламский терроризм и глобальное потепление, грозящее Апокалипсисом. Поэтому группа цивилизованных людей решила устроить рукотворное землетрясение, после которого на Калифорнию должно было обрушиться гигантское цунами. Ведь идеи всегда требовали жертв, а великие идеи — великих жертв. Тем более если эти идеи способны принести своим сторонникам миллиарды долларов... Фантастический роман Майкла Крайтона "Государство страха" - настоящий триллер. Используя серьезный научный фундамент, автор закручивает динамичный, полный неожиданных поворотов сюжет. Герои романа побывают в Антарктиде и на одном из Соломоновых островов, в них будут стрелять, их будут травить диковинным ядом, они окажутся в руках каннибалов... - всего не перечислить!

[foreign_fiction] Про это

Автор: #Владимир_Маяковский@audibooks
▶Исполнитель: #Лиля_Брик@audibooks
Рубрика: #Русская_классическая_литература@audibooks, #поэзия@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

💬 Описание: Лиля Брик "умела быть грустной, женственной, капризной, гордой, пустой, непостоянной, влюбленной, умной и какой угодно..." - писал о ней В.Б.Шкловский.
Одни современники считали ее Музой Маяковского, другие - его злым гением; одни восторгались ею, а другие испытывали к ней острую неприязнь. Но в памяти потомков она останется, прежде всего, женщиной, которой Маяковский посвятил свои лучшие лирические строки и от чар которой поэт так и не смог освободиться.

[russian_literature][poetry] Карантин - Книга первая (1/3)

Автор: #Грег_Иган@audibooks 
▶Исполнитель: #Сергей_Оробчук@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Чудовищная сфера, прозванная Пузырем, окружила Солнечную систему, скрыв от людей звезды... Золотая эпоха для преступников, получивших доступ к технологиям столь совершенным, что ни полиция, ни охрана не в силах им противостоять. Не лучшее время для частного детектива — время, когда кто угодно может по желанию изменить свою внешность или сознание. Простое на первый взгляд дело о похищении женщины из психиатрической клиники постепенно вырастает до поистине вселенских масштабов. Ведь нити улик тянутся к таинственному культу кровавых религиозных фанатиков, а похищенная обладала странной психической связью с Пузырем... 
 
[foreign_fiction] Древний. Предыстория - Книга вторая
 
Авторы: #Сергей_Тармашев@audibooks 
▶Исполнитель: #Kirk@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: В тяжелый для Родины час раса Сияющих вновь вступает в смертельную битву. Их враги бесчисленны, а их лидеры бессмертны — ведь сражаются и погибают не сами правители Тёмных миров, а лишь их аватары. Гибель в бою для Тёмных теперь означает не более чем потерю дорогостоящего оборудования, и страха перед смертью они не испытывают. А вот воины Сияющих умирают по-настоящему, и слова «страх» они не знают по иной причине. Чья же правда сильнее, чья Раса возьмет верх? Могучий ветеран Торбранд, известный как Тринадцатый, и юная Валькирия, совсем недавно ставшая его половинкой, вдвоем могут противостоять армадам врагов, — но чего им это будет стоить?
 
[russian_science_fiction] Превращение 

Автор: #Франц_Кафка@audibooks
▶Исполнитель: #Александр_Скляр@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 320 kbps

💬 Описание: Перед вами аудиосборник рассказов великого немецкоязычного писателя 20 века Франца Кафки. В СССР романы Кафки были под запретом. В основном потому, что тему деспотизма и власти Кафка раскрывал особенно глубоко и остро.

 В 90-е после долгого литературного голода собрания его сочинений хлынули на книжные прилавки. Каждый образованный человек стремился заполучить экземпляр себе. Теперь пришло время для аудиоверсии рассказов.
Среди них нашумевшая притча "Превращение", которая легла в основу многих экранизаций. 

Проснувшись однажды утром, молодой коммивояжер обнаружил, что превратился в мерзкое насекомое. Скажете, абсурд? Но за мистическим повествованием гениальный писатель-философ скрывает абсурд реальной жизни и страхи реальных людей. Если Вы до сих пор не нашли времени, чтобы прочитать Кафку, послушайте его в исполнении Александра Ф.Скляра.

[foreign_literature] Ярмарка тщеславия
 
Автор: #Уильям_Теккерей@audibooks 
▶Исполнители: актёры Государственного академического Малого театра
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks, #аудиоспектакль@audibooks 
 
Описание: 

Вершиной творчества английского писателя, журналиста и графика Уильяма Мейкписа Теккерея стал роман "Ярмарка тщеславия". Все персонажи романа - положительные и отрицательные - вовлечены, по словам автора, в "вечный круг горя и страдания". Насыщенный событиями, богатый тонкими наблюдениями быта своего времени, проникнутый иронией и сарказмом, роман "Ярмарка тщеславия" занял почетное место в списке шедевров мировой литературы.
 
[foreign_literature] [audio_performance] Ступай и не греши

Автор: #Валентин_Пикуль@audibooks
▶Исполнитель: #Сергей_Кирсанов@audibooks
Рубрика: #Историческая_книга@audibooks
Битрейт аудио: 192 kbps

💬 Описание: Роман "Ступай и не греши" сам писатель назвал классическим бульварным романом, написанным подчеркнуто именно в жанре "бульварного романа". Эта мелодраматическая история, напоминающая по сюжету "Воскресение" Л.Толстого, написана на основе реальных событий, зафиксированных в протоколах суда, показаниях свидетелей, записках адвоката и других архивных документах. Она ведет читателя в старую Одессу конца XIX века, удивительно подробно рисуя обстановку, нравы, быт и речь старой Одессы той далекой эпохи. История Ольги Палем, начавшаяся в Симферополе в иудейской мещанской семье, привела ее в Одессу, где сделала героиней изрядно нашумевшего и известного всей России того периода дела - убийства любовника, - и завершилась на берегах Амура...

[history_book] Джон Уиндем "День триффидов" (классика литературы апокалипсиса)

Автор: #Джон_Уиндем@audibooks
▶Исполнитель: #Вадим_Максимов@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

💬 Описание: "День Триффидов" относится к жанру "романов-катастроф". После того как дождь метеоров ослепляет человечество, Землю захватывают триффиды, плотоядные растения, способные к самостоятельному передвижению.
В книге динамичный и непредсказуемый сюжет. Роман настолько поразил фантаста Саймона Кларка, что тот написал фанфик-продолжение "Ночь триффидов".

Отзывы слушателей: Андрей, Белгород - Книга-катастрофа, книга, повествующая о борьбе людей за выживание, разумные растения - далеко не все, что можно сказать об этом произведении. Очень рекомендую всем поклонникам жанра НФ прослушать этот диск.

Наталья, Россия - Очень удачный диск - музыка совершенно не мешает, и скорее делает более драматичным произведение. А у читающего актера очень хорошо поставленный голос. Советую, очень увлекательно!

[foreign_fiction] Тихий Дон

Автор: #Михаил_Шолохов@audibooks
▶Исполнитель: #Николай_Трифилов@audibooks
Жанр: #Русская_классическая_литература@audibooks
Битрейт аудио: 96Khz/ Mono

💬 Описание: Роман, вызвавший при своем появлении бурную полемику об авторстве и удостоенный в 1965 г. Нобелевской премии, погружает читателя в колоритный, противоречивый и сложный мир казачества в период Первой мировой и Гражданской войн. Эта широкомасштабная, захватывающая дух эпопея, в которой переплелись любовь и ненависть, жестокость и отчаянные поиски правды, верность и предательство, лирические описания природы и изображение кровавых военных сцен, входит в число лучших произведений русской классической литературы.

[russian_literature] 👊🏻 "Путь совершенства" 👊🏻 
Автор: #Брюс_Ли@audibooks 
Рубрика: #Разная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Эта книга откроет вам личность легендарного Брюса Ли во всей полноте и разносторонности. Культовый актер и режиссер, выдающийся мастер восточных единоборств неожиданно распахивает свой внутренний мир, в котором предстает как поэт, философ, писатель, хореограф, муж, отец и друг. Вы впервые познакомитесь с размышлениями Брюса о жизни и судьбе, о личном становлении и мироустройстве, с его поэтическим видением мира. 
Китаец, рожденный в США, Ли имел уникальную возможность осмыслить две великие культурные традиции, Востока и Запада. Он обращался к мудрецам Индии и Китая, мыслителям Древней Греции и современности. Однако вершиной познания и собственным призванием он считал искусство – "видимую музыку души". 
Эта книга - исповедь художника жизни, избравшего трудный и высокий путь спокойствия разума. 
Произведением искусства оказалась и сама его жизнь, описанная в этой книге -собрании автобиографических заметок, писем, стихов. 
 
[miscellaneous] Бабушкин внук и его братья

Автор: #Владислав_Крапивин@audibooks
▶ Исполнитель: #Ирина_Воробьёва@audibooks
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks , #Детская_литература@audibooks
Битрейт аудио: 96 kbps

От издателя:

Радости и горести так переплелись с таинственными совпадениями в жизни Алика, что она стала похожа на ленту Мeбиуса. 

Книга рассказывает о его друзьях, домовом Квасе, старинных часах и главной Дороге, на которой в свой срок встречаются те, кто любит и понимает друг друга. Ведь на свете ничто не исчезает, а лишь меняет свою форму.

Цикл «Сказки и были Безлюдных Пространств»:

1. Дырчатая Луна - http://vk.com/wall-47206871_25940
2. Самолёт по имени Серёжка - http://vk.com/wall-47206871_31245
3. Лето кончится не скоро - http://vk.com/wall-47206871_58501
4. Взрыв Генерального штаба - http://vk.com/wall-47206871_65078
5. Полосатый жираф Алик - https://vk.com/wall-47206871_74941
6. Лужайки, где пляшут скворечники - https://vk.com/wall-47206871_79699
7. Бабушкин внук и его братья - данный релиз
8. Топот шахматных лошадок - https://vk.com/wall-47206871_72462
9. Ампула Грина 
10. Бабочка на штанге 

[russian_science_fiction]
[for_children] Свидание с Нефертити
 
Автор: #Владимир_Тендряков@audibooks 
▶Исполнитель: #Александр_Клюквин@audibooks 
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
Описание: 
 
Действие романа «Свидание с Нефертити» происходит в период между началом Великой отечественной войны и смертью Сталина. Главный герой – Федор Матёрин, открывший в себе с помощью школьного учителя талант к живописи, пытается с помощью искусства найти ответ на извечный вопрос человечества – «Что есть истина?»
 
[modern_russian_prose] Сборник 

Автор: #Клиффорд_Саймак@audibooks 
Исполнитель: #Влад_Копп@audibooks

🔉Куш
Команда космических охотников мотается по Галактике с планеты на планету в поиске трофеев. И вот на одной из планет они натыкаются на Галактический университет для всех видов разумных существ...

🔉Прелесть
Прелесть самодостаточна. Это универсальная ракета-робот. Но ей захотелось любви. И она выбрала людей. В поисках взаимопонимания машине и экипажу через многое предстоит пройти.

🔉Любитель фантастики
Чарли Портер, помощник редактора «Дейли Таймс», заметил странную цепь не связанных друг с другом невероятных событий. В Юте разбился пассажирский самолёт, а все пассажиры уцелели. Главный приз на скачках взял заурядный жеребец, у которого не было ни единого шанса на выигрыш. Внезапно выздоровела неизлечимо больная девочка. Нашлась собака из заваленной пещеры.
Общим в этих историях было то, что они развивались во времени под усиленным вниманием прессы и за ними следила масса народу. И тут Чарли вспомнил про инвалида из Висконсина по имени Купер Джексон.

🔉Отец-основатель
До сих пор ни один космический корабль не забирался так далеко с колонизаторской миссией. Уинстон-Кэрби привез тысячу человеческих зародышей. Скоро из инкубаторов родятся дети и планета начнет обживаться... Но как до тех пор не сойти с ума от одиночества?

🔉Зелёный мальчик с пальчик
Окружной агент по развитию сельского хозяйства обнаружил у себя на участке погибающее растение, оказавшееся инопланетным разумным существом...

🔉Разведка
Когда утром Крейн пришел на работу в редакцию, его пишущая машинка сообщила ему, что ее раскрепостили. ОНИ – пришельцы с далекой звезды – дали ей свободу. Как и другим машинам и механизмам...

🔉Поколение, достигшее цели
Более тысячи лет сквозь чёрно-звёздный океан Вселенной несётся Корабль, построенный людьми. Уже сорок поколений сменилось на Корабле. Люди давно забыли свою цель и создали Миф о единственно надёжном и неподвижном мире – Корабле, вокруг которого текут и рассыпаются звёзды. Корабль стал для его обитателей примерно тем же, чем была Земля для древних вавилонян, — твердью в центре Вселенной, вокруг которой движутся звёзды, освещающие и согревающие её. Герой рассказа — Джон Хофф, обвинённый в ереси, потерявший друзей и вынужденный стать убийцей, первым поймёт, что могучий Разум человечества вот уже более тысячелетия ведёт Корабль к цели и незримо направляет поступки людей.

🔉Денежное дерево
Однажды фотограф Чак Дойл увидел на улицу купюру, номиналом в 20 долларов. Убедившись, что это не подвох, он поднял бумажку, как тут же заметил ещё купюры — абсолютно новые, а одну даже с черенком от дерева. Поняв, что это деньги с дерева бизнесмена Меткалфа, которое он держит за высоким забором, Чак решил ночью нарвать денег себе.
Но оказалось, что дерево охраняют роллы — создания с другой планеты, отдалённо напоминающие собак, которые умеют общаться с людьми и которые верно служат Меткалфу...

🔉Мир, которого не может быть
Чтобы не лишиться урожая вуа, Гэвин Дункан вынужден пойти охотиться на вора. Туземцы умоляли не убивать Циту. После долгой охоты Дункан понимает, что такое на самом деле есть Цита...

[mds] Кочергин Эдуард - Ангелова кукла

Автор: #Эдуард_Кочергин@audibooks 
▶Исполнитель: #Вениамин_Смехов@audibooks
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

Представляем вашему вниманию аудиоверсию новелл народного художника России, знаменитого художника-сценографа, оформлявшего спектакли таких мэтров сцены, как Георгий Товстоногов, Лев Додин и Юрий Любимов – Эдуарда Кочергина.

Этот сборник рассказывает о судьбе людей послевоенного поколения, обитателях так называемого ленинградского «дна»: ворах, алкоголиках, проститутках и нищих, пытающихся даже в тех тяжелых условиях сохранить свой человеческий облик

[russian_science_fiction] Малыш
 
Автор: #Аркадий_и_Борис_Стругацкие@audibooks 
▶Исполнитель:#АудиоТеатр_Дмитрия_Урюпина@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks #Аудиоспектакль@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬Описание: Удивительная повесть «Малыш» (1973), входит в знаменитый цикл о мире Полдня - светлом, безоблачном мире будущего, но она очень не похожа на все предыдущие произведения авторов. История «космического Маугли» начинается напряженно и динамично, как триллер, в кульминации поднимается к заоблачным высям вселенских проблем, к идее «вертикального прогресса», а заканчивается мягко, лирично, с юмором… Не случайно один из критиков той поры назвал эту повесть поэтической фантастикой. Именно в ней Стругацкие достигли истинного совершенства стиля. 
 
+Bonus радиоспектакль 
Озвучка: Д.Воденников и В.Шведов. Постоновка В.Шведова. В спектакле принимали участие: Е.Лесовская, В.Пинчевский, Э.Витарган, Б.Шувалов, Р.Суховерко, И.Волков, Л.Красилова, А.Кузнецов, К.Смирнов. 
 
[russian_science_fiction] [audio_performance] Машина времени
 
Автор: #Герберт_Уэллс@audibooks 
▶Исполнитель: #Станислав_Федосов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Основная часть этого романа описывает мир будущего, в который отправляется Путешественник во времени. Этот мир представляет собой своеобразную антиутопию — научный прогресс привёл к деградации человечества. В книге описаны 2 вида существ, в которые превратился человек. Морлоки — потомки рабочих, обитающие в подземном мире и обслуживающие машины. Они намного меньше и слабее современного человека, покрыты шерстью и плохо переносят солнечный свет. Элои — потомки прежней элиты общества, слабые и хрупкие существа, совершенно не приспособленные для труда. И те, и другие за долгие тысячелетия существования, не требующего умственной деятельности, практически лишились разума, превратившись в полуживотных. Долгие тысячелетия морлоки снабжали элоев всем необходимым, но со временем пища в подземном мире закончилась и морлоки стали в безлунные ночи выходить на поверхность, чтобы похищать элоев и потом употреблять в пищу их мясо…
 
[foreign_literature] Королева Марго
 
Авторы: #Александр_Дюма@audibooks 
▶Исполнители: #Татьяна_Маркачева@audibooks 
Рубрика: #Историческая_книга@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Один из самых знаменитых романов Александра Дюма, классика историко-приключенческой литературы. 16 век. Францию раздирает религиозная война между протестантами (гугенотами) и католиками. 
Для восстановления мира в стране гугенот Генрих женится на католичке Маргарите Валуа. Брак, который должен символизировать примирение между католиками и протестантами, не в состоянии предотвратить кровавую резню Варфоломеевской ночи, организованную коварной Екатериной Медичи - жестокие массовые убийства протестантов. 

[history_book] В стране водяных

Автор: #Акутагава_Рюноскэ@audibooks
▶Исполнитель: #Сергей_Чонишвили@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 320 kbps

💬Описание: Это история, которую рассказывает всем пациент номер двадцать третий одной психиатрической больницы. Ему, вероятно, уже за тридцать, но на первый взгляд он кажется совсем молодым. То, что ему пришлось испытать... впрочем, совершенно неважно, что ему пришлось испытать. Вот он неподвижно сидит, обхватив колени, передо мной и доктором С., директором больницы, утомительно длинно рассказывает свою историю, время от времени обращая взгляд на окно, где за решеткой одинокий дуб протянул к хмурым снеговым тучам, голые, без единого листа, ветви. Иногда он даже жестикулирует и делает всевозможные движения телом. Например, произнося слова "я был поражен", он резким движением откидывает назад голову.

По-моему, я записал его рассказ довольно точно. Если моя запись не удовлетворит вас, поезжайте в деревню Н., недалеко от Токио, и посетите
психиатрическую больницу доктора С. Моложавый двадцать третий номер сначала, вероятно, вам вежливо поклонится и укажет на жесткий стул. Затем
с унылой улыбкой тихим голосом повторит этот рассказ. когда он закончит... Я хорошо помню, какое у него бывает при этом лицо. Закончив рассказ он поднимется на ноги и закричит, потрясая сжатыми кулаками: Вон отсюда! Мерзавец! Грязная тварь! Тупая, завистливая, бесстыжая,
наглая, самодовольная, жестокая, гнусная тварь! Прочь! Мерзавец!

[foreign_literature] Соната без сопровождения
 
Автор: #Орсон_Скотт_Кард@audibooks 
Исполнитель: #Катерина_Алексеенко@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Кристиан Харолдсен с раннего детства был признан Творцом. 
В Системе, где каждый счастлив находиться на своём Месте: однажды заданном и чётко прописанном, соответствующем способностям и интересам. 
 
Кристиану доверили создавать свою музыку, запретив слушать чужую. 
Кара за нарушение была страшна и неминуема, но живое человеческое любопытство есть неотъемлемое качество, присущее любому Творцу.

[foreign_fiction] Восток, Запад
 
Автор: #Салман_Рушди@audibooks 
▶Исполнитель: #Сергей_Заморев@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: В авторский сборник вошли рассказы Салмана Рушди, которые впервые публикуются на русском языке. Писатель сопоставляет восточный и западный менталитет, пытается найти точки их пересечения, используя для этого все возможные литературные средства - от реализма до фантасмагории.
 
[foreign_literature] Смертные муки пришельца 
 
Автор: #Гарри_Гаррисон@audibooks 
▶Исполнитель: #Булдаков_Олег [club47206871|@audibooks] 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Торговец Джон Гарт не ожидал, что на планету Вескер прибудет миссионер отец Марк. Вескряне — простые необразованные существа каменного века, умудрялись до сих пор обходиться без зачатков религии. Поэтому, чтобы придти к Богу, жители Вескера решили осуществить кое-какой эксперимент.
 
[foreign_fiction] Профессия 
 
Автор: #Айзек_Азимов@audibooks 
🎤Исполнитель: #Козий_Николай [club47206871|@audibooks] 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 112-128 Кбит/с 
 
💬 Описание: На Земле, по прошествии 4-5 тысяч лет система образования, естественно, претерпела массу изменений и нововедений. В восемь лет все дети должны были пройти День Чтения, когда соответствующая программа с ленты, обучающей чтению, за 15 минут переписывалась в мозг ребенка. В 18 лет на Дне Знаний компьютер выбирал для человека его оптимальную профессию и закладывал в его мозг соответствующую программу. Затем каждый год проводились Олимпиады, где планеты, требующие специалистов, отбирали себе лучших. 
Джордж Пленетей страстно хотел стать программистом и тайком от всех изучал книги по програмированию. Но в 18 лет в День знаний компьютер выбрал ему совсем другую специальность.
 
[foreign_fiction] Призрак Небесного Иерусалима
 
Автор: #Дарья_Дезомбре@audibooks 
▶Исполнитель: #Иван_Литвинов@audibooks 
Рубрика: #детектив@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬Описание: Аудиокнига «Призрак Небесного Иерусалима» ярчайшего литературного дебютанта 2014 года Дарьи Дезомбре, записанная в аудиостудии «Ардис», – интеллектуальный детектив, близкий по духу произведениям Дэна Брауна и Артуро Переса-Реверте. 

Пара столичных сыщиков – опытный следователь и молодая блатная стажёрка, с трудом терпящие друг друга, расследуют серию зверских убийств, происходящих в самом центре Москвы. 

Неожиданные повороты сюжета, яркие, запоминающиеся персонажи, тонкий психологизм, исторические загадки, мистическая символика на фоне современного, но древнего города, маньяк, оставляющий кровавые зарубки в центре столицы, позволяют отнести этот роман к жанру психологического триллера.
 
[whodunit] И прольется кровь
 
Автор: #Ю_Несбе@audibooks 
Жанр: #Детектив@audibooks #Триллер
Битрейт аудио: 112 kbps 
 
💬Описание: Я – наемный убийца-неудачник. Я обманул заказчика, но мой обман раскрылся, и я был вынужден бежать, спасая свою жизнь. Та, из-за которой я решился взяться за это дело, умерла, не дождавшись моей помощи, так что все было впустую. И теперь я оказался на самом краю земли, где меня никто не знает и где мне не от кого ждать помощи. А между тем преследователи дышат мне в затылок… Впервые на русском языке! «Кровь на снегу», «И прольется кровь»… Эти два романа связаны некими сюжетными нитями. Но связь их может оказаться глубже, чем нам кажется. Что же ожидает слушателя дальше?
 
[whodunit] Миниатюрист

Автор: #Джесси_Бёртон@audibooks 
▶ Исполнитель: #Лора_Луганская@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks, #Мистика
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Действие романа разворачивается в XVII веке в Амстердаме, в доме богатого и уважаемого человека, занимающегося торговлей. Его молодая жена Нелла получает в подарок миниатюрную копию их дома, а также мини-копии всех обитателей роскошного особняка. Постепенно Нелла все ближе узнает свою новую таинственную семью, а еще понимает – миниатюрный дом в ее спальне живет своей пугающей жизнью… 
 
[foreign_literature] Мастер и Маргарита
 
Автор: #Михаил_Булгаков@audibooks 
Рубрика: #Русская_классическая_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 320 kbps 
 
💬 Описание: Роман «Мастер и Маргарита» – визитная карточка Михаила Афанасьевича Булгакова. Более десяти лет Булгаков работал над книгой, которая стала его романом-судьбой, романом-завещанием. В «Мастере и Маргарите» есть все: веселое озорство и щемящая печаль, романтическая любовь и колдовское наваждение, магическая тайна и безрассудная игра с нечистой силой.
 
[russian_literature] 🚬 Перекурщики 
 
Автор: #Стивен_Кинг@audibooks 
▶Исполнитель: #Олег_Булдаков@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks мистика, ужасы 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬Описание: Существуют люди, которые пытаются сохранить равновесие между удовольствием и вредом, взявшие свое курение под жесткий контроль и ограничение. И только такие люди способны увидеть то, что не видят остальные — КТО живет рядом с ними... "В стране объявлена борьба с курением, курильщиков все больше и больше ограничивают: зарплаты меньше, в транспорте - худшие места, в кафе - грязные столы и в целом хуже обслуживание. На курильщиков смотрят как на отбросы общества. Но вдруг оказывается, что те из курильщиков, которые все-таки бросают курить, но не могут до конца бросить, - внезапно приобретают некий дар - видеть, кто на самом деле скрывается за масками самых влиятельных людей страны... "
 
[foreign_fiction] Тарас Бульба
 
Жанр: #Русская_классическая_литература@audibooks 
Автор: #Николай_Гоголь@audibooks 
▶Исполнители: #Александр_Клюквин@audibooks (Торрент)
 
💬 Описание: Повесть "Тарас Бульба" - это героическое освещение эпохи, характеров, нравов, необычайная экспрессия стиля, неистовая яркость словесных красок. Обретение прошлого достигается у Гоголя не скрупулезным показом исторической хроники, не археологической тщательностью деталей, а обобщением событий, романтической наполненностью образов, когда драматические судьбы героев приобретают эпический размах.
 
[russian_literature] Отель "У погибшего альпиниста"

Автор: #Аркадий_и_Борис_Стругацкие@audibooks
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks #аудиоспектакль@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps

💬 Описание: Находясь в постоянном поиске, переходя от жанра к жанру, Стругацкие доказали, что в руках мастера фантастика не знает никаких ограничений. "Отель "У погибшего альпиниста" (1970) - это настоящий классический детектив: преступление совершено в замкнутом пространстве, и читатель разгадывает увлекательные сюжетные шарады. Вот только финал окажется фантастически неожиданным и глубоким. Мы вдруг поймём, что в этой стремительно меняющейся жизни уже недостаточно полагаться лишь на ум и человечность….

Действующие лица и исполнители:
Инспектор Глебски — Владислав Ветров
Алек Сневар, владелец отеля — Валентин Гафт
Кайса, служанка — Наталья Замниборщ
Хинкус — Павел Полушкин
Симон Симоне — Николай Малаев
Господин дю Барнстокр — Юрий Шерстнёв
Брюн — Евгения Полунина
Мозес — Александр Вилькин
Ольга, жена Мозеса — Татьяна Шпагина
Олаф Андварафорс — Александр Тараньжин
Луарвик — Рифат Сафиулин

[russian_science_fiction] [audio_performance] Тень над Иннсмаутом, День Уэнтворта, Неименуемое, Белый корабль, Единственный наследник, Переживший человечество. Тень в Мансарде

Автор: #Говард_Филлипс_Лавкрафт@audibooks 
▶Исполнитель: #Геннадий_Каллер@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks ужасы, Мистика
Битрейт аудио: 256 kbps

🔊Тень над Инсмаутом

Жители маленького рыбацкого городка Инсмут — мрачные, необщительные, угрюмые, похожие на рыб люди. Герой рассказа ради мимолетного любопытства решает посетить это неприветливое место.
Перевод на русский: Э. Серова

🔊День Уэнтворта

Ровно в полночь заканчивается пятилетний срок, на который Наум Уэнтворт одолжил деньги своему соседу. Прошло уже несколько лет с тех пор, как Уэнтворт погиб, но это не помешает ему истребовать долг.
Перевод на русский: В. Дорогокупля
Соавтор: Огюст Дерлет

🔊Неименуемое

К чему могут привести затянувшиеся посиделки на старом кладбище? Два приятеля вели долгую дискуссию о сверхъестественном и его проявлении в нашей жизни, от бабушкиных сказок до мистических верований. Но в конце им обоим наяву явилось нечто кошмарное и неименуемое.
Перевод: О. Мичковский

🔊Белый корабль

Познав тайны океана, Бэзил Элтон, смотритель маяка, пускается в странствие на борту Белого Корабля. Он посещает чудесные города и земли, тысячу лет живет в городе-сказке вне времени и пространства, но путешествие в поисках вожделенной Земли Надежды заканчивается крушением…

🔊Единственный наследник

Доктор Шарьер, хозяин дома Шарьера, скончался в 1927 году. Но в юридической конторе хранятся распоряжения в течение двадцати лет оберегать дом от сноса — в ожидании появления, как сказано в завещании, «единственного оставшегося в живых наследника рода Шарьеров по мужской линии»...

🔊Переживший человечество

Это история последнего человека на Земле — планете, сжигаемой лучами неумолимого Солнца...

🔊Тень в Мансарде

Двоюродный дед главного героя — Урия Гаррисон был опасным и жестоким человеком. С теми, кто вставал у него на пути происходили различные беды. Но однажды он умер и завещал своему внуку Адаму свой большой дом и участок земли. Для того, чтобы получить наследство, Адам должен прожить в доме три месяца.

[foreign_fiction] Год в Провансе

Автор: #Питер_Мейл@audibooks
▶Исполнитель: #Сергей_Вензелев@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 160 kbps

💬Описание: Питер Мейл и его жена сделали то, о чем большинство из нас только мечтает: наплевав на осторожность и благоразумие, они купили в Провансе старый фермерский дом и начали в нем новую жизнь. Первый год в Любероне, стартовавший с настоящего провансальского ланча, вместил в себя еще много гастрономических радостей, неожиданных открытий и порой очень смешных приключений. Им пришлось столкнуться и с нелегкими испытаниями, начиная с попыток освоить непонятное местное наречие и кончая затянувшимся на целый год ремонтом. Кроме того, они научились игре в boules, побывали на козьих бегах и познали радости бытия в самой южной французской провинции.

Доп. информация: Англичанин Питер Мейл посвятил 15 лет жизни работе в рекламном бизнесе.
Затем, в 1989-м, выпустил роман «Год в Провансе», ставший международным бестселлером, и с той поры отдался исключительно писательскому труду. Влюбленный в Юг Франции, он сочинил своеобразную апологию Прованса в романах, художественных путеводителях и энциклопедиях «Отель «Пастис» (1993), «Всегда Прованс» (2000), «Ещё один год в Провансе» (2000), «Да здравствует праздник!» (2001), «Ещё Прованс» (2002), «Прованс от A до Z» (2006).

[foreign_literature] Перегруженный ковчег

Автор: #Джеральд_Даррелл@audibooks
▶Исполнитель: #Юрий_Заборовский@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps

💬 Описание: Дебютная книга Джеральда Даррелла, рассказывающая о его шестимесячном путешествии в Камерун. Основными целями поездки были: посмотреть первозданную Африку, и собрать коллекцию экзотических животных, обитающих в данном регионе. Обе задачи были выполнены с лихвой, и собранный к концу путешествия зоопарк, мог переплюнуть по численности и разнообразию знаменитый Ноев ковчег.

[foreign_literature] Эдем
 
Автор: #Станислав_Лем@audibooks 
▶Исполнитель: #Герасимов_Вячеслав@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Крылатая фраза Лема: "Среди звезд нас ждет Неизвестное" нашла художественное воплощение в самых значительных романах писателя 1960-х гг.: "Эдем", "Солярис", "Непобедимый" и др. В этих книгах представлены различные варианты контакта с иными, абсолютно не похожими на земную, космическими цивилизациями. Лем сумел зримо представить необычные образцы внеземной разумной жизни в "Эдеме" - это жертвы неудачной попытки биологической реконструкции.
 
Торрент: #Владимир_Самойлов@audibooks

[foreign_fiction] Древний. Предыстория
 
Авторы: #Сергей_Тармашев@audibooks 
▶Исполнитель: #Kirk@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Цикл Сергея Тармашева «Древний» стал легендой отечественной фантастики и самой популярной из постапокалиптических саг. После написания фантастической серии о "Древнем" Сергей Тармашев решил приоткрыть завесу над прошлым героев и порадовать любопытных читателей. «Древний. Предыстория» – это книга о юном Торбанде и Алине, которые вскоре превратятся в знакомых поклонникам саги героев – Тринадцатого и Алису. Что еще ждет читателей в романе «Древний. Предыстория. Книга первая»? Фантастический рассказ о возникновении солнечной системы, захватывающие дух космические батальные сцены и, конечно же, настоящая любовь. Силам света предстоит вступить в бой с темными инопланетными расами во имя существования галактики и одержать победу любой ценой.
 
[russian_science_fiction] Марсианин 
 
Автор: #Энди_Вейер@audibooks 
▶Исполнитель: #Игорь_Князев@audibooks (Торрент)
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Он - самый знаменитый человек на Земле. Проблема лишь в том, что сейчас он НЕ на Земле. 
Я очень гордился тем, что попал в команду для полета на Марс - кто бы отказался прогуляться по чужой планете! 
Но… меня забыли. Бросили, раненого и растерянного, и корабль улетел. 
Где брать еду? Воду? Воздух? 
Как не сойти с ума от одиночества? 
Робинзону было легче… у него хотя бы был Пятница. 
 
[foreign_fiction] Андрей Прил «Фантомные мысли»

Автор: #Андрей_Прил@audibooks
▶Исполнитель: #Сергей_Хусаинов@audibooks
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks
Битрейт аудио: 192 kbps

Описание:

Повсюду разлита «виртуальность» ставшая для героев обыденностью так, что порой в рассказах нет чёткого разграничения между иллюзией и реальностью, повествование выплывает из области метафизики и там же скрывается.
В бестиарии существ встретятся — пришелец, имеющий один разум при трёх автономных телах, сознание которого мыслит посредством радиоволн; вампир, совершающий многодневный переход по дну Каспийского моря с тяжёлой гирей в руках; всевозможные гомункулусы и андроиды. Раса людей представлена — исследователями космоса, как внешнего так и внутреннего; спортсменами, «бегущими» десятиметровку за несколько часов, где выигрывает самый медлительный; бойцами сомнамбулического батальона, воюющими не просыпаясь и многими другими. Андроидов и подозрительных тварей, впрочем, наверное больше.
В сборнике тридцать рассказов от киберпанка до фэнтези.

[russian_science_fiction] Квантовая магия

Автор: #Сергей_Доронин@audibooks
▶Исполнитель: #Андрей_Васенев@audibooks
Рубрика: #Разная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

💬Описание: Квантовый компьютер, телепортация, гиперпространственные перемещения - последние разработки квантовой механики позволяют создавать невиданные прежде устройства, открывают человеку мир уникальных возможностей.

Автор книги не только увлекательно рассказывает о новейших достижениях квантовой физики, но и открывает для нас удивительную квантовую вселенную, где нет границ пространства и времени, нет пределов не только техническому прогрессу, но и внутреннему развитию человеческой личности. Магия новейших открытий способна изменить наше представление о самих себе и окружающем мире.

[miscellaneous] Идея для нового хобби! 🎨

Вы задумывались, что умение красиво писать может скрасить скучный вечер? 

Согласитесь, ваши вечера после работы всегда одинаковы. Диван, телевизор, готовка и всё. Никакого развития, никакого разнообразия.

Вы чувствуете, что время проходит зря. День за днем вы тоните в рутине и теряете краски жизни.

Мы предлагаем вам разнообразить день каллиграфией. Освоить интересное Хобби: https://vk.com/app5898182_-152656710#s=277748

Кто-то в свободное время вышивает, кто-то готовит, а вы можете писать каллиграфическим почерком. ✍

Каллиграфия — это творческое саморазвитие, досуг и разгрузка после рабочего дня. 

Этот навык не только о письме на бумаге. Он раскрывает творческий потенциал, развивает усидчивость и вдохновляет.

В процессе работы вы погружаетесь в себя и улучшаете свое психическое здоровье. И не забывайте о ВАУ-эффекте при подписи открыток!

Мы научим вас, даже если вы никогда не держали перо в руках. Попробуйте вместе с нами. 

Условия участия, программа и другие подробности по ссылке. Переходите: 👉 https://vk.com/app5898182_-152656710#s=277748 Мастера

Автор: #Урсула_Ле_Гуин@audibooks
▶Исполнитель: #Виктор_Ткаченко@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks
Битрейт аудио: 96 kbps

Описание:

Уже давно так повелось, что только отказавшись от Света Человеческого Разума мог Ученик стать Мастером. Но для Ганиля это оказалось лишь первым шагом на его Пути. 

[foreign_fiction] Исход

Авторы: #Игорь_Власов@audibooks 
🔊 Исполнитель: #Евгений_Колосов@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 Кбит/с
 
💬 Описание: «Исход» — вторая книга из серии «Запретный мир». 
На долю стажёра Ника Соболева и его новых друзей выпадают новые испытания. 
Раз в десять лет на планете Терриус происходит Исход, биологический апокалипсис. Лес извергает полчища зверей-мутантов, которые обрушиваются на поселения людей, уничтожая на своём пути все живое. 
Чудом избежав смерти, Ник соглашается помочь принцессе Клео найти её пропавшего брата в затерянном в Лесу Старом Городе.

1 книга (Стажер) https://vk.com/audibooks?w=wall-47206871_353234
 
[russian_science_fiction] Фиаско
 
Автор: #Станислав_Лем@audibooks 
▶Исполнитель: #Сергей_Дмитриев@audibooks (Торрент)
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps 
 
💬 Описание: Молодой пилот Ангус Парвис, прилетев на Титан, узнает, что командор Пиркс, у которого он служил некоторое время, пропал. Ушел на станцию «Грааль» и его больше никто не видел. Пилот отправляется на его поиски и тоже становится заложником леса из замерзшего жидкого газа. Но перед тем, как холод проник внутрь, Парвис успел шагнуть в камеру ветрификатора...Через десятилетия, звездная экспедиция, пролетавшая мимо Титана, вызволила людей из вечной мерзлоты и достала из ветрификационных «колоколов». Некоторые из них были безнадежно мертвы, но была возможность вернуть к жизни одного из двух уцелевших. Но какого? «Найденыш» стал невольным участником экспедиции. Память его была частично повреждена, и он не мог вспомнить, кем он является... А момент встречи с новой цивилизацией приближался и череда «сюрпризов» только начиналась.
 
[foreign_fiction] Джонни Мнемоник 
 
Автор: #Уильям_Гибсон@audibooks 
▶Исполнитель: #Олег_Булдаков@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks #постапокалиптика 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬Описание: Джонни - это ходячая флэш-карта памяти. Его мозг служит для загрузки и транспортировки защищенных кодом программ. Однажды в него загрузили ворованную программу, и теперь настоящие хозяева хотят заполучить её обратно, даже ценой жизни самого Джонни...
 
[foreign_fiction] Я все еще мечтаю о тебе
 
Автор: #Фэнни_Флэгг@audibooks 
▶Исполнитель: #Надежда_Винокурова@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Если где-то сохранились чистая радость и жизнеутверждающая искренность, то прежде всего — в книгах Фэнни Флэгг. В ее мир погружаешься сразу, и очень не хочется его покидать. Он светлый и теплый и сильно отличается от реальности за окном, и в нем всегда случаются чудеса. Истории часто печальны, порой и трагичны, но жизнь в них всегда побеждает смерть, а человеческое тепло и любовь помогают справиться с одиночеством и душевными неурядицами… Прекрасная Мэгги, бывшая Мисс Алабама, всегда и во всем была порядочна и чистоплотна. За свою жизнь она не совершила ни одного неблаговидного поступка, даже не выругалась ни разу, с утра до вечера она без устали творит добро, а на ее репутации нет и крошечного пятнышка. Вот только устала Мэгги от самой себя безмерно, а потому задумала покончить с этой волынкой — земным существованием. Но как, скажите, такой идеальной женщине совершить самоубийство, чтобы при этом никому лишних хлопот не доставить? Однако Мэгги не только красавица, а еще и большая умница. И вот безупречный план разработан до мелочей, остается лишь осуществить его, и тут…
 
[foreign_literature] Миротворцы карательного отряда
 
Автор: #Алексей_Соколов@audibooks 
▶Исполнитель: #Олег_Булдаков@audibooks 

💬Описание: Недалекое будущее. Отряд Мировой армии выполняет задания ДЛЯ ВСЕОБЩЕГО БЛАГА, ликвидируя любого, кто встанет на пути. И вскоре, получив новый приказ - расследование пропажи взвода соратников, начинают подозревать неладное. Кто является настоящим врагом? Так ли чисты помыслы командиров? Кто, или что, контролирует армию? Что есть добро, а что - зло? Или, все эти нежелательные мысли - удар психотропного оружия, происки Врага, в целях разрушить установленный счастливый мир и порядок? Эти, и другие вопросы сводят бойцов с ума.

[russian_science_fiction] Кино на закрытых веках "Свои мысли - личный воздух" 
 
Автор: #Влад_Лапин@audibooks 
▶ Актёры озвучки: 
Александр Воробьев(https://vk.com/sashamercucio) 
Максим Самарин(https://vk.com/id1721827) 
Елена Моссур(https://vk.com/elena_mossur) 
Ксю Крузенштерн(https://vk.com/k.kruzenshtern) 
Александр Шумилин(https://vk.com/alexandrshumilin) 
Константин Никульшин (https://vk.com/lazy_kos) 
Влад Лапин(https://vk.com/vladlapin91) 
Битрейт аудио: 320 kbps 
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks 
 
💬 Описание: Проект "Кино на закрытых веках" - это атмосферная передача сюжета книги "Свои мысли - личный воздух" с помощью популярных треков, бытовых звуков и подобранных голосов. 
Сюжет книги строится на истории обычного клерка по имени Стен. Наш герой живет заурядной жизнью офисного планктона, пока в фокус его внимания не попадает книга тибетского монаха. После прочтения со Стэном начинают происходить невероятные вещи. Стен знакомится с новым жителем своего внутреннего мира Кэцем Фиджеральдом. Кэц помогает Стэну глубоко изучить свой внутренний Мир, узнать свою истинную природу и начать жить по-настоящему. 
 
[modern_russian_prose] Аббатиса Круская 
 
Автор: #Мюриэл_Спарк@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128-64 kbps 
 
💬 Описание: Повесть «Аббатиса Круская» (1974) написана по горячим следам «уотергейтского дела» и довольно скрупулезно воспроизводит схему событий, ставших почти символическим свидетельством кризиса буржуазной демократии. Об этом кризисе, собственно, и идет речь в повести, но для пущей комической наглядности «уотергейтский» сюжет развертывается в стенах католического монастыря.
 
[foreign_literature] Коллекционер
 
Автор: #Клиффорд_Саймак@audibooks 
▶Исполнитель: #Булдаков_Олег@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬Описание: В далеком будущем объемы информации и почтовых отправлений стали огромны. Не только филателисту может понадобиться универсальное устройство, помогающее наводить порядок в марках, бумагах, документах, доме, организации в соответствии с потребностями владельца… 
 
[foreign_fiction] Приход ночи 
 
Автор: #Айзек_Азимов@audibooks 
🎤Исполнитель: #Олег_Булдаков@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 112-128 Кбит/с 
 
💬 Описание: На планете Лагаш ночь наступает один раз за 2049 лет. Цивилизация за одну эту ночь погибает, т.к. все сходят с ума. Но какова причина всеобщего умопомрачения? Астрономы Лагаша, наблюдающие за шестью звёздами своей системы, не знают, что представляет из себя остальная вселенная. 
Рассказ не только подтверждает известную истину, гласящую, что знание — сила, но ещё и добавляет к ней весьма существенное предупреждение: незнание — смерть. 
В 1988 году режиссером Полом Майерсбергом по мотивам рассказа снят художественный фильм «Сумерки». В 1990 году Айзек Азимов с Робертом Силвелбергом переработали рассказ в одноименный роман.
 
[foreign_fiction] Вешние воды
 
Автор: #Иван_Тургенев@audibooks 
Рубрика: #Русская_классическая_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬 Описание: Повесть рассказывает историю любви и жизни русского помещика. В конце 1860-х годов и первой половине 1870-х Тургенев написал ряд повестей, относившихся к категории воспоминаний о далеком прошлом («Бригадир», «История лейтенанта Ергунова», «Несчастная», «Странная история», «Степной король Лир», «Стук, стук, стук», «Вешние воды», «Пунин и Бабурин», «Стучит» и др.). Из них повесть «Вешние воды», герой которых представляет собою еще одно интересное добавление к тургеневской галерее безвольных людей, стала наиболее значимым произведением этого периода.
 
[russian_literature] Стажёр
 
Авторы: #Игорь_Власов@audibooks
🔊 Исполнитель: #Евгений_Колосов@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 96 Кбит/с 
 
💬 Описание: До очередного отпуска стажеру Космической Курьерской Службы Нику Соболеву остаются считанные дни, когда он получает задание доставить ценный груз на исследовательскую базу, работающую в дальнем секторе галактики. Там в режиме строжайшей секретности земные специалисты пытаются пробиться в область закапсулированного неизвестно кем и когда пространства. Для этих целей инженеры создают ультрасовременный челнок «Валькирия», который и является этим ценным грузом. Не подозревая об этом, Ник самовольно меняет заложенный в бортовой компьютер «Валькирии» курс, чтобы успеть вернуться к началу отпуска. Небольшая погрешность приводит к тому, что он оказывается внутри неизвестной звездной системы, отрезанный от остальной Вселенной чудовищно искривленным пространством. Что ждет его впереди? Сумеет ли он преодолеть все испытания на тернистом пути домой?
 
[russian_science_fiction] Водяной нож 
 
Автор: #Паоло_Бачигалупи@audibooks 
▶Исполнитель: #Евгений_Перепелица@audibooks (торрент) 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks #постапокалиптика 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬Описание: К середине XXI века юго-западные штаты Америки испытывают дефицит воды. Водные ресурсы стали ходовым товаром, государственные чиновники и игроки на биржах вынуждены осваивать новые статьи: параметры потока в кубических футах в секунду, количество снега и отклонения от нормы таяния, глубина и заполненность дамб и резервуаров. Угроза превращения некогда плодородных земель в пыльную каменистую пустыню вполне реальна. Калифорния перехватывает инициативу у других штатов, играет против правил, пытаясь монополизировать живительный поток реки Колорадо, подкупая продажных политиков и отрезая от водных артерий поселки и малые города. А в это время отчаявшиеся внимают проповедникам секты «Веселых Перри», верящим, что бог пошлет им дождь. Чиновники продолжают плодить тонны бесполезных бумаг. Бедняки безропотно умирают… А юная журналистка, описывающая гибель города Финикса, осмеливается заглянуть за кулисы системы распределения воды. Что же принесет ее опасное расследование?
 
[foreign_fiction] Белый отряд
 
Автор: #Артур_Конан_Дойл@audibooks 
▶Исполнитель: #Александр_Бордуков@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с
 
💬 Описание: Белый отряд - исторический роман сэра Артура Конан Дойля, впервые опубликованный издательством Smith Elder в 1891 году, а до этого печатавшийся с продолжением в журнале Cornhill Magazine. Действие романа, повествующего о приключениях главного героя и английских лучников, происходит в середине XIV века (1337-1353) в Англии, Франции и Испании - в разгар Столетней Войны. Автор подробно описывает фигуру английского лучника и йомена в целом, отводя ему решающую роль в победах англичан над французами. Возвышенно описано рыцарство того времени; читатель попадает в эпоху его заката, когда порох и ядра делают ненужными доспехи. Полное и яркое описание геральдики, природы, рыцарских законов, морских и сухопутных баталий, турниров, пылкой и верной любви - все это принесло роману не только огромную популярность среди читателей многих поколений, но и восторженные отзывы историков. События, предшествовавшие тем, что происходят в "Белом отряде", легли в основу сюжета другого исторического романа А. Конан Дойля, "Сэр Найджел", вышедшего в 1906 году.

[foreign_literature] Скандинавские боги 
 
Автор: #Нил_Гейман@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 192 Кбит/с 
 
💬 Описание: "Книга "Скандинавские боги" Нила Геймана - это не просто сборник мифологических сказаний, а их современная адаптация. В книге собраны самые популярные истории про Одина, Тора, Локи и прочих скандинавских богов." Создание девяти миров, истории о великих богах, искусных мастерах-карликах и могучих великанах, и, конечно, Рагнарёк — гибель всего сущего и одновременно возрождение нового времени и человечества. Автор словно вдыхает новую жизнь в истории седой старины, заставляя нас с замиранием сердца следить за персонажами скандинавских мифов — восхищаться их подвигами, ужасаться их коварству, вместе с ними горевать и радоваться.
 
[foreign_fiction] Не только Холмс. Детектив времён Конан Дойла
 
Автор: сборник детективов
▶Исполнители: артисты московских театров
Рубрика: #Детектив@audibooks, #аудиоспектакль@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
Описание: 
 
Проект "Не только Холмс. Детектив времён Конан Дойла". 
Автор идеи радиопроекта - Лев Ганкин. 
Режиссёр-постановщик - Алексей Соловьёв. Композитор - Владимир Романычев. 
В ролях: Андрей Ярославцев, Андрей Данилюк, Александр Дик, Анастасия Скорик, Ольга Литвинова, Надежда Перцева, Михаил Станкевич, Александр Хухлин, Василий Бочкарёв, артисты московских театров. 
 
Представлены 7 из 24 новелл, напечатанных в книге: 
Грант Аллен "Рубины Реманетов" (22 мин.) 
Анна Кэтрин Грин "Леди, которая ходила во сне" (22 мин.) 
Эрнст Уильям Хорнунг "Владелец всегда прав" (22 мин.) 
Артур Конан Дойл "Случай в интернате" (46 мин.) 
Жак Фатрелл "Загадка тринадцатой камеры" (43 мин.) 
Уильям Ходжсон "Конь-призрак" (24 мин.) 
Мэри Уилкинс "Длинная рука" (35 мин.) 
 
Антология викторианской детективной новеллы "Не только Холмс" объясняет, в каких условиях зародились и бытовали рассказы о легендарном сыщике. 
 
Для верного поклонника Конан Дойля, знающего наизусть весь корпус сочинений о Шерлоке Холмсе (а таких людей, как известно, в нашей стране немало), эта книга может оказаться таким же потрясением, как, скажем, для упертого битломана — альбомы позабытых британских групп шестидесятых. 
 
Оказывается, их кумиры не парили в заоблачной высоте, творя в гордом одиночестве, а были окружены плотным кольцом делавших примерно то же самое друзей-конкурентов и последователей-учеников, не говоря уж о прямых подражателях. Впрочем, если немного задуматься, ничего удивительного здесь нет: шедевры никогда не возникают на пустом месте, для них обязательно надо «взрыхлить почву». А еще лучше — создать конкуренцию. 
 
Но называть 24 новеллы просто «почвой» было бы несправедливо. Ведь многие из авторов сами в свое время были успешны и знамениты. И славой они обязаны не одним только выросшим тиражам иллюстрированных журналов (что произошло, кстати, благодаря одной из бесчисленных инноваций Викторианской эпохи — появлению паровых печатных прессов). У них были сюжеты, не уступавшие занимательностью холмсовским, дотошные описания среды действия (викторианские читатели страстно хотели знать, как устроен окружающий их материальный мир — все эти телеграфы, железные дороги и ставшие вдруг близкими благодаря быстроходным пароходам далекие колонии Британской империи), свой стиль и колоритные герои.
 
[whodunit] [audio_performance] Хемингуэй Эрнест - Райский сад

Автор: #Эрнест_Хемингуэй@audibooks
▶Исполнитель: #Елена_Лебедева@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 96 kbps

Описание:

Роман великого американского прозаика Эрнеста Хемингуэя `Райский сад`, один из последних в его творчестве, посвящен судьбе писателя, его отношению к жизни, к действительности, к творческому процессу. Но центральное место в нем занимает тема личной жизни, тема любви и тех противоречий, которые возникают в жизни писателя и в его отношениях с близкими. 

Писатель с присущим ему тонким психологизмом показывает, как недопонимание и погоня за любовными утехами на грани дозволенного ведет к потере нравственных ценностей и в конечном итоге к горькому разрыву...
Роман рассказывает о путешествии молодого писателя Дэвида Берна и его жены по югу Франции и Испании. Поездка приводит к осложнению отношений, Кэтрин уничтожает все, написанное мужем...

[foreign_literature]  Пикуль Валентин - Из тупика

Автор: #Валентин_Пикуль@audibooks
▶Исполнитель: #Владимир_Сушков@audibooks
Рубрика: #Историческая_книга@audibooks
Битрейт аудио: 96 kbps

Описание:

В романе отражен сложный период нашей истории, связанный с созданием Мурманской железной дороги и формированием флотилии Северного Ледовитого океана, из которого позже родился героический Северный флот. Русский крейсер «Аскольд» начал боевую службу в Дарданелльской операции, а вошел в революцию кораблем Северной флотилии. Большая часть романа посвящена борьбе с интервентами на Мурмане, в Архангельске, в Карелии.

[history_book] Правда

Автор: #Терри_Пратчетт@audibooks
▶ Исполнитель: #Олег_Булдаков@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

Описание:

Ошеломительные новости! Только у нас! Только в долгожданном романе Терри Пратчетта!

Вы узнаете всю правду о том, как женщина родила кобру! Знаменитый Говорящий Пёс Анк-Морпорка раскроет свою морду!
Люди, которых похищали эльфы и летающие тарелки, - свидетельства очевидцев!

Оборотни в доспехах – в Городской Страже служит вервольф?!
Ну и всякие патриции-убийцы, презабавные овощи, дожди из собак, падающие метеориты и многое другое!
Правда уделает вас свободно!

[foreign_fiction] Игра ангела
 
Автор: #Карлос_Руис_Сафон@audibooks 
▶Исполнитель: #Игорь_Князев@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks #Мистика
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬Описание: Роман, который критики всего мира сравнивали с произведениями Эдгара По, Михаила Булгакова и Артуро Перес-Реверте. Автор, которого называют "Стивеном Кингом для европейских интеллектуалов". Странная история Давида, молодого журналиста из 'города магов и алхимиков' Барселоны, которому таинственный издатель, подозрительно смахивающий на одного из присных Князя Тьмы, заказывает некую Книгу… Чем не последний способ прославиться для человека, который превратил произведение друга в шедевр, но не сумел написать шедевр собственный, потерял любимую женщину и умирает от неизлечимой болезни? Но все, кто пытался написать Книгу до Давида, уже погибли при загадочных обстоятельствах. Все, кто был хоть как-то связан с процессом написания, - тоже. Почему это случилось? Почему продолжает происходить? Как только Давид пытается найти ответ на эти вопросы, - ему сразу становится ясно: Тьма не любит, когда смертные вторгаются в ее пределы…

Торрент - читает #Сергей_Кирсанов@audibooks
 
[foreign_literature] Джек Лондон - Джон Ячменное Зерно 

Автор: #Джек_Лондон@audibooks
▶Исполнитель: #Сергей_Федоров@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 128-64 kbps

Описание:

Двадцать третий том «Полного собрания сочинений» выдающегося американского писателя Джека Лондона (1876-1916) включает в себя повесть «Джон Ячменное Зерно. Воспоминания алкоголика» – одно из самых знаменитых произведений писателя.
Как человек становится алкоголиком? Его ощущения и видения, борьба с тяжелым недугом. Все это описано очень ярко и красочно, но в тоже время страшно...

«Иногда меня навещали Королева, ее сестра и брат и миссис Хэдлей. 
Я был хозяином шлюпа, а они гостями, и мой долг как хозяина состоял в том, чтобы оказывать им гостеприимство, а гостеприимство они понимали только в форме выпивки. Когда они являлись, я посылал Паука, или Ирландца, или Скотта, смотря по тому, кто из них был в то время моим экипажем, за ведром пива и четвертью красного вина. Нам приходилось, по роду нашего ремесла, не ссориться с полицией; когда полицейские в штатском навещали нас, мы непременно потчевали их устрицами и, разумеется, ставили им и виски.»
(Джек Лондон «Джон Ячменное Зерно»)

[foreign_literature] Тень орла

Автор: #Артуро_Перес_Реверте@audibooks
▶Исполнитель: #Александр_Клюквин@audibooks
Рубрика: #Историческая_книга@audibooks
Битрейт аудио: 230 kbps

Описание:

Артуро Перес-Реверте (p. 1951) - современный испанский писатель, блестящий знаток истории и искусства, мастер изящной словесности, завоевавший сердца читателей романами с захватывающей интригой. Его проза филигранна, темы и повороты сюжетов неожиданны. Загадки прошлых веков и таинственные преступления соседствует в них с актуальными проблемами современности.

В романе «Тень орла» (La sombra del aguila) автор рассказывает историю испанского батальона 326-го линейного пехотного полка Наполеоновской армии, тщетно пытавшегося перейти на сторону русских под Москвой, - книга, в которой мастерски смешаны эпохи и стили, фарс и высокая трагедия. Никогда война не выглядела таким абсурдом.

[history_book] «Иллюзии»(или Приключения Мессии, который Мессией быть не хотел)

Автор: #Ричард_Бах@audibooks 
▶Исполнитель: #Влад_Копп@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks #МДС@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps

Описание: Трудно быть Богом... А легко ли быть Мессией в современном мире? Ричард Бах заставил миллионы читателей задуматься над этим, создав "Иллюзии". Когда живешь и думаешь лишь о хлебе насущном, рядом с тобой всегда может находиться такой же человек из плоти и крови, вот только взгляд его будет чересчур внимательным, а среди личных вещей найдется "Карманный справочник Мессии. Памятка для возвысившейся души", в котором будут ответы на все твои вопросы.

[foreign_literature] [mds] Чайка по имени Джонатан Ливингстон

Автор: #Ричард_Бах@audibooks 
▶Исполнитель: #Петроник@audibooks 
Битрейт аудио: 320 kbps

Описание:
Чайка по имени Джонатан Ливингстон стала символом беспредельных возможностей того, кто умеет мечтать, верит в совершенство и любит жизнь.

Повесть-притча «Чайка по имени Джонатан Ливингстон» издана на Западе. Выйдя из-под пера малоизвестного человека, она пережила такой период когда не получила внимание читателя и критики, затем она пробилась к шумной славе, а сегодня уверенно легла на книжную полку классики рядом с такими шедеврами, как «Маленький принц» Сент-Экзюпери.

[radius] Песнь Кали
 
Автор: #Дэн_Симмонс@audibooks 
▶Исполнитель: #Александр_Котов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps 
 
💬 Описание: Журналист и поэт Роберт Лузак получил от редакции своего журнала задание отправиться в Индию, где должен получить для публикации в Америке рукопись поэмы М. Даса, известного индийского поэта, одного из учеников самого Рабиндраната Тагора и продолжателя основанной им литературной традиции. В эту поездку Роберту пришлось взять с собой жену Амриту, которая родилась в Индии и будет его переводчиком и маленькую, шестимесячную дочку Викторию. Лузак человек образованный, предрассудки и суеверия ему чужды. Но первый же день, проведённый в Калькутте полностью выбил его из колеи... А дальше события вокруг рукописи и личности самого Даса, который кстати без вести пропал восемь лет назад принимают очень и очень пугающий и жуткий оборот. Потрясённый всеми увиденными в Калькутте ужасами и мерзостями, Бобби очень отчетливо понимает: этот грязный, зачумлённый город просто не имеет права на существование. Калькутта, по мнению Бобби не что иное, как гигантское вместилище зла. А первопричина и источник этого зла — надменная и жестокая богиня Кали. Богиня, самому имени которой этот древний город обязан своим названием...
 
[foreign_literature] Флэшбэк 
 
Автор: #Дэн_Симмонс@audibooks 
▶ Исполнитель: #Евгений_Перепелица@audibooks #антиутопия 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬 Описание: Близкое будущее. Америка в упадке, и постепенно превращается в страну «третьего мира». Мировой кризис, войны, всё как обычно. И одна из причин всеобщего упадка — «темпорал» — некое лекарство-наркотик, позволяющее проживать заново любые моменты-воспоминания прошлого, причем предельно реалистично и со всеми подробностями-ощущениями. Три сюжетные линии, три поколения. И у каждого свои причины искать «спасение» в прошлом. Роберт, представитель старшего поколения, постоянно возвращающийся в своих воспоминаниях к убийству Кеннеди в Далласе, когда он был одним из его телохранителей. Его дочь Кэрол, средних лет. Неудавшаяся жизнь, ни карьеры, ни семьи. Брошенная несколько лет назад мужем и оставшаяся одна с ребёнком, она как будто бы застряла в каждодневной рутине серых будней. В своих воспоминаниях она постоянно возвращается в те времена, когда начинала встречаться с мужем, когда была влюбленна, когда была счастлива, и когда, казалось бы, впереди прекрасная легкая жизнь. И наконец, Вэл, её подросток-сын. Типичный представитель «потерянного поколения», без идей, без смысла жизни. И в дурной компании, практически заменяющей ему семью. 
 
[foreign_fiction] Проверим, знаете ли Вы кто это 👇🏻? 😀 Белый пароход 
 
Автор: #Чингиз_Айтматов@audibooks 
Рубрика: #Русская_классическая_литература@audibooks 

💬 Описание: В повести «Белый пароход» Айтматов создавал своеобразный «авторский эпос», стилизованный под эпос народный. Это была сказка о Рогатой Матери-Оленихе, которую рассказывал главному герою Белого парохода, мальчику, его дед. На фоне величественного и прекрасного в своей доброте сказания особенно пронзительно ощущался трагизм судьбы ребенка, который сам обрывал свою жизнь, будучи не в силах смириться с ложью и жестокостью «взрослого» мира.
 
[russian_literature] Анатомия снобизма 

Автор: #Кестлер_Артур@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 

💬Описание: "Серьезное эссе о снобизме - затея почти столь же безрадостная, что и серьезное эссе о юморе (сужу по собственному опыту). Однако эта тема завораживала меня на протяжении многих лет (точнее, с тех пор, как я переселился в Англию), и со временем я пришел к убеждению, что снобизм не просто смешная человеческая слабость, а краеугольный камень мировоззрения нашего современника, симптом, свидетельствующий о нездоровье нашей цивилизации, о смещении общественных и культурных ценностей."

[foreign_literature] Радиомолчание 
 
Автор: #Вячеслав_Отдельнов@audibooks 
▶Исполнитель: #Вячеслав_Отдельнов@audibooks 
Рубрика: #Разная_литература@audibooks #постапокалипсис
 
💬 Описание: Доброго эфира, органика! Приветствуем в Сайлнс-сити — городе, который обошелся бы и без людей. Здесь правят пластмасса и кремний, здесь человек — уже не хозяин, а паразит в творении рук своих, отработанная ступень эволюции… 
 
[miscellaneous] Отверженные

Автор: #Виктор_Гюго@audibooks
▶Исполнитель: #Евгений_Терновский@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 128 kbps

Описание: «Отверженные» - это грандиозная эпопея великого французского поэта, романиста и драматурга Виктора Мари Гюго. Доброе дело может изменить всю жизнь, и не только вашу. Итак: Жан Вальжан - каторжник и благородный человек. Нищета отправляет его на каторгу, а доброта епископа меняет всю его жизнь. Козетта - замарашка девочка и прекрасная девочка в будущем; Гаврош и Французская революция, Доброта и милосердие, любовь и горе – вот главные герои и черты этого масштабного произведения.

Слушать аудиокнигу полностью - http://vk.com/audios-47206871?album_id=36602538

[foreign_literature] Солнце Прометея 
 
Автор: #Ник_Кайм@audibooks 
▶ Исполнитель: #Сергей_Пухов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬 Описание: На планету, населенную эльдарами высаживаются воины трех легионов-астартес во главе со своими примархами: Гвардия Смерти, Железные Руки и Саламандры.
 
#Warhammer_40000@audibooks 
 
[foreign_fiction] Родная речь

Автор: #Петр_Вайль@audibooks , #Александр_Генис@audibooks
▶ Исполнитель: #Капитан_Абр@audibooks
Рубрика: #Разная_литература@audibooks
Битрейт аудио: 192 kbps

От исполнителя:

Книгу эту я давно хотел записать. Берег, берег.... И тут вдруг-по некоторым решительным обстоятельствам-решительно так взял и записал. 

Школьные программы поменялись и книга уже не на все 100 процентов им соответствует как раньше, но она же (книга!)не для школьников, а для нас, взрослых,тех, кто способен читать некоторые книги "удаленно"- без текста. (там внутри об этом замечательно рассказано в применении к "Онегину".) 

Я помню, как когда-то читал ее впервые- уже немножко знакомый с Вайлем, и ждавший чего-то... Но вот этого- пиршества!!!- нет, не ожидал! Замирал от наслаждения. Ибо, как говорит сам же Вайль- что может быть интереснее, интимнее этого: разговоров о русских книгах? Чего и вам, друзья, от души желаю!

[miscellaneous] Роман Волков - "Физрук, или Черная пустошь" 

Автор: #Роман_Волков@audibooks 
▶ Исполнитель: #Шад_Ибраев@audibooks 
Жанр: #приключения@audibooks , #мистика@audibooks 

💬 Описание: Всем известно, не стоит глубоко заходить в этот лес. Где-то в его чаще находятся заброшенные военные базы и кладбища радиоактивных отходов, кто-то видел издали странных животных. Впрочем, по туристическим тропам бродить вполне безопасно, главное – с них не сходить. Именно по этим тропам и собирались пройти учитель физкультуры и четверо его учеников в рамках расширенного экзамена. И наверняка с ними ничего не случилось бы, если бы одному из ребят в голову не пришла заманчивая мысль… Парадокс Ферми
 
Авторы: #Мария_Семёнова@audibooks, #Феликс_Разумовский@audibooks 
🔊 Исполнитель: #Татьяна_Ненарокомова@audibooks
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 96 Кбит/с
 
💬 Описание: Жил-был в Советском Союзе засекреченный академик, разрабатывал оружие для сдерживания вероятных противников. Но настал день, когда люди, уполномоченные говорить от имени государства, предложили ему обратить это чудо-оружие против собственного народа. Жил-был простой советский спецназовец, тоже своего рода замечательный специалист. Служил верно Отечеству… и вдруг оказался ему не нужен. Жил-был на другой планете, в столице высокоразвитой империи, скучающий, разочарованный полубог, который вдруг встретил старого друга, полного невероятных идей… Жила-была в России не по годам умная девочка, которая никак не могла понять знаменитого парадокса Ферми: «Если в нашей Галактике должно существовать множество развитых цивилизаций, тогда где же они, почему молчит Вселенная?» Ей-то Вселенная отвечала всегда…
 
[russian_science_fiction] Танки идут ромбом
 
Автор: #Анатолий_Ананьев@audibooks 
▶Исполнитель: #Вячеслав_Герасимов@audibooks 
Рубрика: #Русская_классическая_литература@audibooks 
Битрейт аудио: 96 Кбит/с 
 
💬 Описание: Младший лейтенант Анатолий Ананьев (1925-2001) был непосредственным участником известного Курского сражения, подробную картину которого отразил в романе "Танки идут ромбом". Это произведение о трех днях битвы на одном из ответственных участков Белгородского направления. Название романа стало метаморфозой мужества, а его герои - олицетворением героизма и силы морального духа.
 
[russian_literature] 🕵‍♀ Абсолютная память
 
Автор: #Дэвид_Балдаччи@audibooks 
Жанр: #Детектив@audibooks 
Битрейт аудио: 96 kbps 
 
💬Описание: Жизнь Амоса Декера оборвалась во время матча по американскому футболу. От страшного столкновения он умер, не приходя в сознание. Но тренер вернул его в ряды живых, сделав массаж сердца. Амос выжил, но стал совсем другим человеком. Теперь он видит всё в новом цвете. Буквально. После удара в его мозге появились две недоступные обычному человеку функции: гипертимезия и синестезия. А это значит, что цвета вторгаются в мысли Декера без предупреждения, и он теперь никогда и ничего не забывает. У него ушли недели на то, чтобы восстановить тело после столкновения и месяцы, чтобы адаптироваться к новым способностям. Он добился в этом деле больших успехов и смог наладить жизнь во многом благодаря своей жене, и семья стала для него центром и смыслом жизни. Но однажды кто-то пришел из прошлого, чтобы отомстить Декеру, и даже абсолютная память какое-то время будет бессильна перед лицом врага.
 
[whodunit] Пираты

Автор: #Игорь_Пронин@audibooks 
Исполнитель: #Виталий_Редько@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks #аудиоспектакль@audibooks 
Битрейт аудио: 128 kbps

💬 Описание: После множества приключений, фрегат «Ла Навидад» и его команда оказываются в конце восемнадцатого столетия, эпохи свершения последних великих географических открытий. Но путь во времени и пространстве еще не окончен, опасный рейд продолжается. Клод Дюпон, охотник, пират и искатель приключений, охвачен жаждой знания: кто такие Прозрачные? В чем их цель, и что за чудовище прячут они на затерянном в самом сердце Тихого океана крошечном островке? Капитану Кристин Ван Дер Вельде и ее товарищам предстоит снова вступить в бой за право называть себя свободными людьми. На острове Моаи их ждет встреча с Джеймсом Куком, женщиной из будущего по имени Ева и, наконец, страшной правдой. Но, кроме встреч, будут и расставания.

[russian_science_fiction] Рассказы

Автор: #Василий_Шукшин@audibooks
▶ Исполнитель: #Валентин_Аксентюк@audibooks
Рубрика: #Современная_российская_проза@audibooks
Битрейт аудио: 96 kbps

💬 Описание: Василия Макаровича Шукшина не нужно представлять читателю: популярность его книг и фильмов с годами не уменьшается.
 Шукшин разрывался между кинематографом и литературой, считал, что для кино нужно писать специально и в итоге добился удивительного результата: когда читаешь его киноповести, то обязательно вспоминаешь поставленные по ним фильмы, смотришь фильм - вспоминаешь прозу.
Еще один любимый жанр Шукшина - рассказы, его привлекала деловитость и собранность, недосказанность, позволяющая читателю положиться на свою фантазию. За свою жизнь он написал более ста рассказов.

Содержание:
- Беседы при ясной луне
- Психопат
- Рыжий
- Мужик Дерябин
- Привет сивому
- Сельские жители
- Одни
- И разыгрались же кони в поле
- Степка 
- Операция Ефима Пьяных 
- Обида
- Письмо
- Три грации
- Генерал Малофейкин
- Осенью
- Штрихи к портрету
- Версия
- Вaнькa Тепляшин
- На кладбище
- Дядя Ермолай
- Крепкий мужик
- Мастер
- Пьедестал
- В воскресенье мать-старушка
- Микроскоп
- Суд
- Материнское сердце
- Сапожки
- Забуксовал
- Срезал
- Миль пардон, мадам!
- Волки
- Охота жить
- Рассказ
- Два письма
- Нечаянный выстрел
- Критики
- Экзамен

[modern_russian_prose] Квантовый вор 
 
Автор: #Ханну_Райаниеми@audibooks 
▶ Исполнитель: #Сергей_Кирсанов@audibooks - Торрент
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬 Описание: Жан ле Фламбёр — преступник в постчеловеческом мире, взломщик разумов, трикстер. Его происхождение окутано тайной, но слава о его достижениях разнеслась по миру. Однако Жан допустил одну ошибку, и начало романа встречает его в огромной виртуальной тюрьме Архонов (Archons) — Тюрьме Дилеммы (Dilemma Prison) — где он обречён играть в бесконечные вариации теоретико-игровой ситуации против бесчисленных копий себя, что должно бы исправить его характер, привив любовь к взаимопомощи. Бесконечная череда виртуальных смертей и неудач прерывается явлением Мьели (Mieli) и её мыслящего корабля Перхонен. Похищая Жана, они дают ему шанс вернуть свободу и своё былое могущество. В обмен на завершение одного ограбления, с которым он пока не справился.«Квантовый вор» (Quantum thief) — блистательный образец твёрдой научной фантастики, действие которого разворачивается на просторах солнечной системы далёкого будущего. Роман об ограблениях, населённый странными пост-человеческими существами, но наполненный вполне человеческими мотивами предательства, мести и ревности.

[foreign_fiction] Классика зарубежного рассказа № 10

Авторы: #Эдгар_По@audibooks 
#Фрэнсис_Гарт@audibooks 
#Артур_Конан_Дойл@audibooks
#Теодор_Драйзер@audibooks
#О_Генри@audibooks, 
#Джек_Лондон@audibooks
#Шервуд_Андерсон@audibooks
#Кэтрин_Мэнсфилд@audibooks 
▶Исполнитель: #Александр_Клюквин@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_литература@audibooks 
Битрейт: 64 kbps 

💬 Описание: Элеонора Яковлевна Гальперина (Нора Галь) – советская переводчица с английского и французского, литературный критик и теоретик перевода, редактор. Родилась 27 апреля 1912 года в Одессе. На рубеже 1950-х и 1960-х годов стала известна благодаря переводам «Маленького принца» Сент-Экзюпери, «Постороннего» Камю, и ряда рассказов из произведений мировой фантастики. 

В 1972 году вышла в свет книга Норы Галь «Слово живое и мёртвое». Ее основу составили примеры неудачных и ошибочных языковых и стилистических решений переводчиков, авторов и редакторов, сопровождаемые кратким анализом и предложениями более удачной замены. 

Много внимания в книге уделено повседневной речи, да и адресована она далеко не только специалистам. Нора Галь умерла 23 июля 1991 года после тяжёлой болезни. Её память увековечена в космосе: в июле 1995 года малой планете из пояса астероидов присвоено имя Норагаль.

[foreign_literature] ЖД-рассказы

Автор: #Дмитрий_Быков@audibooks 
▶Исполнитель: #Игорь_Князев@audibooks 
Рубрика: #Российская_фантастика@audibooks #Современная_российская_проза@audibooks 
Битрейт аудио: 192 kbps

Описание:
Новую книгу Дмитрия Быкова «ЖД-рассказы» с его романом «ЖД» – литературной сенсацией прошлого года – объединяет только аббревиатура. В романе сам автор давал ей несколько расшифровок (впрочем, подавляющее большинство читателей усмотрели в ней лишь одну…) Здесь же расшифровка действительно одна, причем самая привычная – Железная Дорога. А дорога располагает к беседам между незнакомыми людьми, и в беседах этих иногда всплывает такое!!! Рассказы в книге самые разные – юмористические, философские, бытовые, есть даже триллеры и «ужастики». Нет только скучных.

От команды исполнителей:

Дмитрий Быков для меня – самый сильный и интересный писатель современности, а его роман «ЖД» - просто культурный шок. Давно не читал я ничего подобного по размаху фантазии, продуманности концепции, прекрасному языку и душевной сопричастности написанному. Предлагаемые же вашему вниманию «ЖД-рассказы» - прекрасная иллюстрация к даосскому тезису «в ограничениях познается мастер». В прокрустовом ложе строго заданной железнодорожной тематики и, очевидно, четко оговоренного объема печатных знаков (все рассказы практически одинаковы по длительности), Дмитрий чувствует себя удивительно свободно. Это несомненный признак высокого мастерства. Мой восхищенный поклон Мастеру.

Ну и, конечно, спасибо всей нашей команде, отныне называющейся «Театр Абуки». 

[modern_russian_prose] [russian_science_fiction] Легион

Автор: #Брэндон_Сандерсон@audibooks
▶Исполнитель: #Евгений_Соколов@audibooks
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks
Битрейт: 128 kbps

Описание: Стивен Лидс по кличке Легион – человек, чьи ментальные способности позволяют создавать множество личностей – иллюзорных людей, наделенных особыми чертами и широким спектром умений. Роман начинается с того, что Лидс и его «отражения» оказываются вовлечены в поиски исчезнувшего ученого Балубаля Разона, чье основное изобретение – камера, способная изменить наше представление об истории человечества и в корне переделать структуру общества. Действие разворачивается не только в привычном американском окружении, но и в Иерусалиме, древнем и раздираемом конфликтами городе. В ходе повествования Сандерсон затрагивает самые разные и сложные вопросы: природа времени, тайны человеческого разума, возможности применения технологических новинок и изменчивая связь веры и политики. Злободневная, умная повесть, «Легион» — по-настоящему увлекательное и стимулирующее гибкость ума произведение, написанное рукой оригинального и безмерно одаренного автора.

[foreign_fiction] Волчий король 
 
Автор: #Крис_Райт@audibooks 
▶ Исполнитель: #Сергей_Пухов@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks 
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬 Описание: Его стая бежала вместе с ним, опустив плечи и головы, тяжело дыша через чертовы вокс-решетки. Хускарл вожака Богобой не отставал от него ни на шаг. Из семи Волков, взявших на абордаж фрегат Альфа-Легиона «Йота Малефелос» осталось только четверо, но они продолжали ожесточенно прорываться к своей цели, рубя изо всех сил и сокрушая доспехи и кости внутри них. Сыны Русса сразили убившего их братьев по стае чемпиона — чудовище в тактическом дредноутском доспехе. И с той минуты Бьорн вел их все дальше, словно пылающий факел, брошенный в бьющееся сердце корабля.
 
#Warhammer_40000@audibooks

[foreign_fiction] Лживые боги 
 
Автор: #Грэм_Макнилл@audibooks 
Рубрика: #Зарубежная_фантастика@audibooks
Битрейт аудио: 128 Кбит/с 
 
💬 Описание: Вторая книга из серии "Ересь Хоруса". История о том как Хорус перешел на темную сторону силы. Сложный путь породивший огромное количество отчаяния и трагедий. Как же великий из великих попал в паутину хаоса?

#Warhammer_40000@audibooks
 
[foreign_fiction] 